# Документация
## Описание
Данное приложение представляет собой простое API по регистрации, редактированию и удалению пользователей.

## Установка (развертывание) проекта
Скопируйте данную ветку себе в проект. В проекте используется пакет для админпанели Laravel Backpack. Для установки зависимостей используйте команду в вашем терминале: ```composer install```
На основе файла **_.env.example_** создайте файл **_.env_**
Данный проект предполагает использование в качестве БД - __PostgreSQL__. Установите необходимые настройки вашей БД в файле **_.env_**
Выполните миграции для создания необходимых таблиц в вашей БД: ```php artisan migrate```

## Laravel Backpack
Данный пакет позволяет создать администратора для вашего проекта любым пользователям. В данном случае этот функционал урезан и каждый запрос к админпанели проверяется соответствующим middleware на право доступа. Для этого модель **_User_** имеет свойство **_is_admin_**. При создании администратора, пожалуйста, измените самостоятельно это свойство на **_true_** в таблице **_users_** вашей БД. Администратор может редактировать данные пользователей, а так же блокировать их.

## API
Реализован функционал по регистрации пользователей, а так же просмотр, редактирование и удаление зарегистрированных пользователей. Запросы на регистрацию и редактирование должны содержать заголовок **_Accept: application/json_** для отображения ошибок, в том числе валидации. Запросы на просмотр, редактирование и удаление должны содержать заголовок **_User-Id: id_**, где id - это идентификатор зарегистрированного рользователя от которого идет запрос.

__Регистрация пользователя (post)__
 
 `test-task/api/users` 
 
 поля:
 * *name* - необязательное поле
 * *email* - обязательное поле, валидация на коректность заполнения
 * *username* - обязательное поле, только буквы

__Просмотр пользователя (get)__
 
 `test-task/api/users/{id}`

__Редактирование пользователя (put)__
 
 `test-task/api/users/{id}`

поля:
 * *name* - необязательное поле
 * *username* - обязательное поле, только буквы

__Удаление пользователя (delete)__
 
 `test-task/api/users/{id}`









 
